支那將於明年發射火星探測器！！

「2019軟件定義衛星高峰論壇」日前在山東日照舉行，在論壇現場，陸媒從中國科學院院士歐陽自遠處獲悉，中國將於2020年探測火星，通過火星衛星、火星著陸器、火星車天地聯合探測火星，目前火星車已經做好。

據21世紀經濟報導，歐陽自遠指出，中國明年將要探測火星，人類探測火星已有45次，但成功的只有18次，成功率只有40%。

歐陽自遠說，地球繞著太陽轉一圈是365天，而火星繞著太陽轉一圈大概是687天。一定要趕上某一關鍵時候，也就是地球跟火星存在一定夾角時，在地球上發射探測器才可以，而飛到火星軌道上，至少要飛將近七個月左右。

他表示，此次中國探測火星，將有一個火星的衛星繞著火星飛，還有一個火星的著陸器，以及一個火星車。這三件東西實現天地聯合探測火星，火星車已經做好了。

在火星上做什麼呢？火星有沒有生命？歐陽自遠稱，火星探測的首要科學問題是期望在探測火星生命活動訊息上有所突破。這包括現在生命的訊息，過去是否存在過生命，火星生命生存的條件和環境，生命起源和地外生命探索。

其二是為火星本體科學積累資料。包括火星磁層、電離層與大氣層的探測與環境科學；火星地形地貌特徵與分區；火星表面物質組成與分布，地質特徵與構造區劃；火星內部結構、成分等。

其三是，探討火星的長期改造與今後建立人類第二個棲息地的前景。

然後話俾人聽火星係自古以來中國領土

得唔得架.

上到去先講